
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{exp2}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \hypertarget{introduzione}{%
\section{Introduzione}\label{introduzione}}

Questo è il jupyter notebook dell'esperienza no. 2 del corso di
laboratorio di Fisica III.

All'inizio inizializzo le librerie che mi servono per fare l'analisi
dati:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{numpy}, rinominato \texttt{np} è la libreria che gestisce
  matrici, array
\item
  \texttt{pandas}, rinominato \texttt{pd}, è la libreria che ci permette
  di importare i dati in delle tabelle chiamate \textbf{DataFrame}, che
  sono estremamente più potenti delle normali tabelle. Permette di fare
  operazioni di massa sui dati in modo estremamente selettivo, e
  addirittura permette di mettere indici multipli
\item
  \texttt{scipy} è la collezione di librerie che contiene tante cose per
  trattare segnali, fare fit generalizzati, eccetera
\item
  \texttt{pyplot} sotto \texttt{matplotlib} è un potente strumento che
  permette di plottare curve e funzioni
\item
  \texttt{math} contiene costanti universali
\end{itemize}

In seguito vedete delle definizioni di funzioni simboliche: queste ci
permettono dopo di inserirle direttamente nei fitting.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{np}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pd}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{optimize} \PY{k}{import} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{mpl}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{stats} \PY{k}{import} \PY{n}{chi2}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy} \PY{k}{import} \PY{n}{signal}\PY{p}{,} \PY{n}{constants}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{math}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Define fitting functions}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{expf}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{c}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n}{a}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{exp}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{b}\PY{o}{*}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{c}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{q}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n}{m} \PY{o}{*} \PY{n}{x} \PY{o}{+} \PY{n}{q}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{rl}\PY{p}{,} \PY{n}{z0}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{rl}\PY{o}{+}\PY{n}{z0}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{p}{(}\PY{n}{rl}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{z0}\PY{p}{)}
        
        \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}option}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{display.float\PYZus{}format}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{k}{lambda} \PY{n}{x}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.7E}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{backends}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{backend\PYZus{}pdf} \PY{k}{import} \PY{n}{PdfPages}
        
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{find\PYZus{}nearest}\PY{p}{(}\PY{n}{array}\PY{p}{,} \PY{n}{value}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{array} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{asarray}\PY{p}{(}\PY{n}{array}\PY{p}{)}
            \PY{n}{idx} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{array} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{value}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{argmin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{k}{return} \PY{n}{array}\PY{p}{[}\PY{n}{idx}\PY{p}{]}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{find\PYZus{}nearest\PYZus{}id}\PY{p}{(}\PY{n}{array}\PY{p}{,} \PY{n}{value}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{}array = np.asarray(array)}
            \PY{n}{idx} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{array} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{value}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{idxmin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{k}{return} \PY{n}{idx}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione chiq prende come parametri i valori teorici, le osservazioni, e gli errori sulle osservazioni}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{exp}\PY{p}{,} \PY{n}{obs}\PY{p}{,} \PY{n}{obsErr}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{exp} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{obs}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{obsErr}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        
        \PY{k}{class} \PY{n+nc}{color}\PY{p}{:}
            \PY{n}{PURPLE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[95m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{CYAN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[96m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{DARKCYAN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[36m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{BLUE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[94m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{GREEN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[92m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{YELLOW} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[93m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{RED} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[91m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{BOLD} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[1m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{UNDERLINE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[4m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{END} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[0m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione testchiq prende come parametri i gradi di libertà, quantile inf, quantile sup e valore del chi quadro}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{n}{degf}\PY{p}{,} \PY{n}{infq}\PY{p}{,} \PY{n}{supq}\PY{p}{,} \PY{n}{valchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{infchiq} \PY{o}{=} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}
                \PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{infq}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{n}{degf}\PY{p}{)}
            \PY{n}{supchiq} \PY{o}{=} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}
                \PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{supq}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{n}{degf}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Chi quadrato per modello e osservazioni: }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{valchiq}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}
                \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Studiamo se il chi quadro è nel range [}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{, }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{infchiq}\PY{p}{,} \PY{n}{supchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{valchiq} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{supchiq}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{valchiq} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{infchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{GREEN} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{+}
                      \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{RED} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro non superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{+}
                      \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
        
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione stattest prende come parametri valore 1, errore 1, valore 2, errore 2, e infine il fattore di copertura.}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{stattest}\PY{p}{(}\PY{n}{val1}\PY{p}{,} \PY{n}{val2}\PY{p}{,} \PY{n}{err1}\PY{p}{,} \PY{n}{err2}\PY{p}{,} \PY{n}{kcop}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{R} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{val1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{val2}\PY{p}{)}
            \PY{n}{errR} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{err1}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{+} \PY{n}{err2}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
            \PY{n}{infconf} \PY{o}{=} \PY{n}{R} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{kcop} \PY{o}{*} \PY{n}{errR}
            \PY{n}{supconf} \PY{o}{=} \PY{n}{R} \PY{o}{+} \PY{n}{kcop} \PY{o}{*} \PY{n}{errR}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{infconf}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{supconf}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{GREEN} \PY{o}{+}
                      \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il test è superato con una confidenza di }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{ sigma!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{kcop}\PY{p}{)} \PY{o}{+}
                      \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{RED} \PY{o}{+}
                      \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il test non è superato con un confidenza di }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{ sigma}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}}
                      \PY{p}{(}\PY{n}{kcop}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \hypertarget{analisi-dati-velocituxe0-luce}{%
\subsection{Analisi dati: Velocità
luce}\label{analisi-dati-velocituxe0-luce}}

Qui inizializzo i vettori (vuoti) delle differenze di tempo e del gain,
e degli errori di risoluzione rispettivi. Apro un ciclo sugli indici
\texttt{i}, che si riferiscono alle coorti di dati riferite a una
lunghezza specifica del cavo coassiale, e sugli indici \texttt{j}, che
invece indicano catture diverse dello stesso segnale. Per ogni
\texttt{i} estraggo la scala delle tensioni per calcolare l'errore di
risoluzione \texttt{delta\_V}, poi nel ciclo sui \texttt{j} leggo i file
\texttt{csv}, li inserisco in un dataframe.

In seguito elimino la primissima riga, ed elimino le righe che
contengono valori NaN (non definiti). Chiamo la funzione
\texttt{find\_peaks} che, data la coorte di dati (in funzione
dell'indice del DataFrame) e una certa soglia \texttt{prominence}, mi
individua i picchi più prominenti del segnale analizzato. La funzione
sputa fuori gli indici a cui si trovano i picchi e alcune proprietà
importanti del picco, come la base sinistra e la base destra (dato che
utilizzeremo in seguito).

Ad esempio otteniamo qualcosa del genere:

\includegraphics{example1.png}

In seguito definisco i tempi a cui rilevo il picco come \texttt{peak2} e
\texttt{peak1}, e i ``piedi'' sinistri del picco come \texttt{side2} e
\texttt{side1}. Infatti voglio trovare la differenza tra le metà delle
rampe in ascesa come \(\Delta t\). L'ambaradan alle definizioni
significa che prendo, dalla colonna
\texttt{\textquotesingle{}second\textquotesingle{}} del dataframe
\texttt{df} l'elemento numero ad esempio \texttt{pk1{[}1{]}}, ovvero
l'elemento numero due del vettore \texttt{pk1}.

Discorso simile avviene per il gain. Inutile discutere della definizione
dell'errore, basta leggere. Ora però all'interno dei due cicli ho
definito quattro vettori da sedici elementi, vorrei però distinguere le
quattro coorti di dati con quattro catture. Faccio quindi un
\texttt{reshape} da un vettore ``piatto'' a una matrice quattro per
quattro, rispettando l'ordine in cui sono messe le entrate del vettore.

In seguito definisco un dictionary, ovvero una serie di definizioni, che
mi serve al puro scopo di ficcarlo nel dataframe.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{n}{deltat} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{deltatre} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{gain} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{gainre} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{settings\PYZus{}file} \PY{o}{=} \PY{n}{f}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{data/cspeed}\PY{l+s+si}{\PYZob{}i\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}1.txt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{k}{with} \PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{n}{settings\PYZus{}file}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)} \PY{k}{as} \PY{n}{f}\PY{p}{:}
                \PY{n}{scale\PYZus{}V} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Scale }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mV/,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}3}
                \PY{n}{delta\PYZus{}V} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{8}\PY{o}{*}\PY{n}{scale\PYZus{}V}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{3e\PYZhy{}2}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}scale\PYZus{}t = int(f.read().split(\PYZsq{}Main Scale \PYZsq{})[1].split(\PYZsq{}ns/,\PYZsq{})[0])*1e\PYZhy{}9}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}delta\PYZus{}t = 8e\PYZhy{}4*scale\PYZus{}t}
            \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{file\PYZus{}name} \PY{o}{=} \PY{n}{f}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{data/cspeed}\PY{l+s+si}{\PYZob{}i\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}}\PY{l+s+si}{\PYZob{}j\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
                \PY{n}{df} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{n}{file\PYZus{}name}\PY{p}{,} \PY{n}{skiprows}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{dropna}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}df[\PYZsq{}derivative\PYZsq{}] = (df[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}].diff())}
                \PY{n}{pk1}\PY{p}{,} \PY{n}{pkp1} \PY{o}{=} \PY{n}{signal}\PY{o}{.}\PY{n}{find\PYZus{}peaks}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{prominence}\PY{o}{=}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}pk2, pkp2 = signal.find\PYZus{}peaks(df[\PYZsq{}derivative\PYZsq{}], prominence=.02)}
                \PY{n}{peak2} \PY{o}{=} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{second}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
                \PY{n}{side2} \PY{o}{=} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{second}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pkp1}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{left\PYZus{}bases}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
                \PY{n}{peak1} \PY{o}{=} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{second}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
                \PY{n}{side1} \PY{o}{=} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{second}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pkp1}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{left\PYZus{}bases}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
                \PY{n}{deltat}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{peak2} \PY{o}{+} \PY{n}{side2} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{peak1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{side1}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
                \PY{n}{gain}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}deltatre.append(2*delta\PYZus{}V)}
                \PY{n}{gainre}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{delta\PYZus{}V}\PY{o}{/}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{delta\PYZus{}V}\PY{o}{/}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.figure()}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.plot(df[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}])}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.scatter(pk1, df[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}][pk1], marker=\PYZsq{}x\PYZsq{})}
        \PY{n}{deltat} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{deltat}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}deltatre = np.reshape(deltatre, (4,4)).mean(axis=1)}
        \PY{n}{gain} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{gain}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{gainre} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{gainre}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
        \PY{n}{datadict} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{40}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{60}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{80}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{deltat}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
            \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{deltat}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
            \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{gain}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
            \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{gain}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{gainre}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}    \PYZsq{}gain\PYZus{}err\PYZsq{}: gain.std(axis=1)}
        
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        \PY{n}{datadict}
        \PY{n}{datadf} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{datadict}\PY{p}{)}
        \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{20}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}dberr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{20}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{0.434}\PY{o}{*}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}
        \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    
    \begin{verbatim}
   length    deltat_avg    deltat_err      gain_avg      gain_err  \
0      20 9.8580075E-08 4.1750359E-09 8.6154594E-01 6.4019802E-02   
1      40 1.7694531E-07 1.4661055E-08 7.4739609E-01 8.1346649E-02   
2      60 2.4025000E-07 3.6520114E-08 6.5644172E-01 1.0192477E-01   
3      80 3.0506250E-07 5.9003542E-08 5.6503709E-01 1.3248107E-01   

         gain_db    gain_dberr  
0 -1.2944312E+00 6.4499390E-01  
1 -2.5289835E+00 9.4473187E-01  
2 -3.6560765E+00 1.3477312E+00  
3 -4.9584609E+00 2.0351508E+00  
    \end{verbatim}

    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{n}{popt1}\PY{p}{,} \PY{n}{pcov1}\PY{o}{=}\PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linf}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{chiq1}\PY{o}{=}\PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{005}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq1}\PY{p}{)}
        \PY{n}{popt2}\PY{p}{,} \PY{n}{pcov2}\PY{o}{=}\PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linf}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{chiq2}\PY{o}{=}\PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{005}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq2}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Chi quadrato per modello e osservazioni: 1.182997.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.010025, 10.596635]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}
Chi quadrato per modello e osservazioni: 0.494249.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.010025, 10.596635]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{n}{fig1}\PY{o}{=}\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}1}\PY{o}{=}\PY{n}{fig1}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{plots}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}2}\PY{o}{=}\PY{n}{fig1}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{residuals}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Sfasamento tra picchi \PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{delta t\PYZdl{} (sec)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}err}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{deltat\PYZus{}avg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Lunghezza cavo \PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{ell\PYZdl{} (\PYZdl{}m\PYZdl{})}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax1\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{fig2}\PY{o}{=}\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}1}\PY{o}{=}\PY{n}{fig2}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{plots}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}2}\PY{o}{=}\PY{n}{fig2}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{residuals}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{n}{which}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{both}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}ax2\PYZus{}1.set\PYZus{}yscale(\PYZsq{}log\PYZsq{})}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Guadagno dell}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{impulso (dB)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}dberr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gain\PYZus{}db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{linf}\PY{p}{(}\PY{n}{datadf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Lunghezza cavo \PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{ell\PYZdl{} (\PYZdl{}m\PYZdl{})}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax2\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{m1}\PY{o}{=}\PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
        \PY{n}{m1err}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
        \PY{n}{q1}\PY{o}{=}\PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
        \PY{n}{q1err}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
        \PY{n}{m2}\PY{o}{=}\PY{n}{popt2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
        \PY{n}{m2err}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
        \PY{n}{q2}\PY{o}{=}\PY{n}{popt2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
        \PY{n}{q2err}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I parametri del fit lineare n. 1 sono m = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{+\PYZhy{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{) sec/m e q = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{+\PYZhy{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{) sec}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{p}{(}\PY{n}{m1}\PY{p}{,} \PY{n}{m1err}\PY{p}{,} \PY{n}{q1}\PY{p}{,} \PY{n}{q1err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I parametri del fit lineare n. 2 sono m = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{+\PYZhy{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{) dB m\PYZca{}\PYZhy{}1 e q = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{+\PYZhy{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}E}\PY{l+s+s1}{) dB}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,} \PY{n}{m2err}\PY{p}{,} \PY{n}{q2}\PY{p}{,} \PY{n}{q2err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{La velocità della luce è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3E}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3E}\PY{l+s+s1}{), e quindi n = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3E}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3E}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{m1}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{m1err}\PY{p}{,} \PY{n}{constants}\PY{o}{.}\PY{n}{c}\PY{o}{*}\PY{n}{m1}\PY{p}{,} \PY{n}{m1err}\PY{o}{*}\PY{n}{constants}\PY{o}{.}\PY{n}{c}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
I parametri del fit lineare n. 1 sono m = (3.413760E-09+-1.221113E-10) sec/m e q = (3.452148E-08+-6.688313E-09) sec
I parametri del fit lineare n. 2 sono m = (-6.059591E-02+-1.134427E-03) dB m\^{}-1 e q = (-7.969247E-02+-6.213510E-02) dB
La velocità della luce è (2.929E+08 +- 1.221E-10), e quindi n = (1.023E+00 +- 3.661E-02)

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_6_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_6_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Otteniamo i seguenti valori che ci interessano:

\[v^{-1}_{\text{exp}}=(3.4 \pm 0.1) \text{ sec m}^{-1} \]

\[n_{\text{exp}}=(1.02 \pm 0.04) \]

Inoltre l'attenuazione del cavo coassiale è

\[A^V_{\text{exp} } = (-6.060 \pm 0.001) \text{ dB m}^{-1} \]

Qui è tutta roba che riguarda \textbf{pyplot}, di cui vi consiglio di
leggervi la
\href{https://matplotlib.org/3.1.1/users/index.html}{documentazione}. Ci
sono anche un sacco di
\href{https://matplotlib.org/3.1.1/tutorials/index.html\#introductory}{tutorial}
carini, così potete orientarvi. Nonostante i comandi più semplici
possano sembrare banali, in realtà pyplot è potentissimo. Ad esempio qui
si usa un paradigma ad oggetti, per cui definisco una figura, poi vi
aggiungo due assi con dimensioni definite su cui dico poi di plottare
determinate cose, attraverso l'uso delle \texttt{axes}. Un altro
strumento importante sono i \texttt{subplot}s, che si possono usare, ad
esempio, quando ho degli esperimenti ripetuti che mi danno risultati
diversi, anche con griglie di 20 plot diversi nella stessa figura.

\hypertarget{analisi-dati-riflessione}{%
\subsection{Analisi Dati: Riflessione}\label{analisi-dati-riflessione}}

Non vi ripeto le cose che ho detto prima. Qui seleziono i dati, li
sposto rispetto al loro valore iniziale, poi enucleo i dati che non mi
interessano (più o meno ho tolto quei dati che rientrano tra \(-0.04V\)
e \(0.04V\)). Uso il valore assoluto perché la mia funzione
\texttt{find\_peaks} trova solo i massimi. Quando vi applico
\texttt{find\_peaks} però ottengo anche alcuni vettori da \textbf{tre}
valori. \emph{Che succede qui?}

\includegraphics{example2.png}

In pratica sono i valori di minimo che compaiono in quelle cuneette
strane che vanno un po' in su e un po' in giù. Allora preferisco, in
questo caso, trovare il valore medio tra gli ultimi due valori
dell'array: definisco dunque un condizionale che, se trova array lunghi
tre valori, allora mi media gli ultimi due risultati.

La funzione \texttt{range} permette di definire array che vanno dal
primo parametro, strettamente minori del secondo parametro e spaziati
del terzo parametro.

\textbf{Cosa sono popt e pcov?} La funzione \texttt{curve\_fit}, che
permette di fare i fit lineari e generalizzati, restituisce due cose:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{popt}, che è un vettore che contiene tutti i parametri
  nell'ordine in cui sono definiti nella definizione della funzione
  nella prima cella
\item
  \texttt{pcov}, che è una matrice che contiene le covarianze di un
  parametro rispetto all'altro; va da sè che sulla diagonale abbiamo le
  varianze, quindi è possibile ottenere l'array degli errori sui
  parametri semplicemente facendo \texttt{np.sqrt(np.diag(pcov))}
\end{itemize}

\textbf{Perché ci sono quegli asterischi prima di \emph{popt} e
\emph{pcov}?} Gli asterischi prima di un vettore (i.e.~\texttt{*popt}
per il vettore \texttt{popt}) non indicano un puntatore bensì uno
\emph{spacchettamento}. Ad esempio, se abbiamo il vettore
\texttt{a\ =\ {[}12.542,\ 25.464,\ 7.152{]}}, \texttt{*a} ci darà non
\texttt{array{[}12.542,\ 25.464,\ 7.152{]}}, bensì
\texttt{12.542\ 25.464\ 7.152}. Sono quindi tre floats invece che un
array di tre floats.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{n}{peak3}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{peak4}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{voltre}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{n}{r}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+m+mf}{25.435}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{50.557}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{65.667}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{75.768}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{99.210}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.15050e3}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.25083e3}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.55787e3}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.95805e3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3000}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{35.728}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{16.133}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{8.195}\PY{p}{]}
        \PY{n}{dr}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.0001}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{asarray}\PY{p}{(}\PY{n}{r}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{l+m+mf}{0.004}
        \PY{n}{dr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{delete}\PY{p}{(}\PY{n}{dr}\PY{p}{,} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{settings\PYZus{}file} \PY{o}{=} \PY{n}{f}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{data/refl}\PY{l+s+si}{\PYZob{}i\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}1.txt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{k}{with} \PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{n}{settings\PYZus{}file}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)} \PY{k}{as} \PY{n}{f}\PY{p}{:}
                \PY{n}{scale\PYZus{}V} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Scale }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mV/,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}3}
                \PY{n}{delta\PYZus{}V} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{8}\PY{o}{*}\PY{n}{scale\PYZus{}V}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{3e\PYZhy{}2}
            \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{file\PYZus{}name}\PY{o}{=}\PY{n}{f}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{data/refl}\PY{l+s+si}{\PYZob{}i\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}}\PY{l+s+si}{\PYZob{}j\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
                \PY{n}{dfr}\PY{o}{=}\PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{n}{file\PYZus{}name}\PY{p}{,} \PY{n}{skiprows}\PY{o}{=}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{dropna}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
                \PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
                \PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{04}\PY{p}{]}
                \PY{n}{pk3}\PY{p}{,} \PY{n}{pkp3}\PY{o}{=}\PY{n}{signal}\PY{o}{.}\PY{n}{find\PYZus{}peaks}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
                \PY{n}{peak3}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.figure()}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.plot(dfr[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}])}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.scatter(pk3, dfr[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}][pk3], marker=\PYZsq{}x\PYZsq{})}
                \PY{c+c1}{\PYZsh{}peak4.append(dfr[\PYZsq{}Volt\PYZsq{}][pk3[1]])}
                \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{pk3}\PY{o}{.}\PY{n+nf+fm}{\PYZus{}\PYZus{}len\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{==}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
                \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{dfr}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Volt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{pk3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
                \PY{n}{voltre}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{delta\PYZus{}V}\PY{p}{)}
        \PY{n}{peak3}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{peak3}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{peak4}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{peak4}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{voltre}\PY{o}{=}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{reshape}\PY{p}{(}\PY{n}{voltre}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
        \PY{n}{gammaerr} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{peak3}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{voltre}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{peak3}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{voltre}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{peak3}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{refldict}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{r}\PY{p}{,}
                  \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaavg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{peak4}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{peak3}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
                  \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaerr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{gammaerr}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        \PY{n}{rm}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1000}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
        \PY{n}{refldf}\PY{o}{=}\PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{refldict}\PY{p}{)}
        \PY{n}{refldf}\PY{o}{=}\PY{n}{refldf}\PY{o}{.}\PY{n}{drop}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}refldf = refldf[(refldf[\PYZsq{}gammaavg\PYZsq{}] \PYZlt{} 0)]}
        \PY{n}{popt3}\PY{p}{,} \PY{n}{pcov3}\PY{o}{=}\PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{hpbf}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaavg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaerr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZsh{}popt3\PYZus{}1, pcov3\PYZus{}1=curve\PYZus{}fit(hpbf, refldf[\PYZsq{}r\PYZsq{}][5:], refldf[\PYZsq{}gammaavg\PYZsq{}][5:],sigma=refldf[\PYZsq{}gammaerr\PYZsq{}][5:])}
        \PY{n}{fig3}\PY{o}{=}\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{=}\PY{n}{fig3}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{plots}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}2}\PY{o}{=}\PY{n}{fig3}\PY{o}{.}\PY{n}{add\PYZus{}axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{residuals}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{Gamma\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaavg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dr}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaerr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Dati sperimentali}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{rm}\PY{p}{,} \PY{n}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{rm}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Fit iperbolico}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}ax3\PYZus{}1.plot(rm,1*np.ones(1000),\PYZsq{}g\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZsq{})}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{rm}\PY{p}{,} \PY{n}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{rm}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3\PYZus{}1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Fit iperbolico per soli \PYZdl{}R\PYZgt{}100}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{Omega\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{linspace}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1000}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{linspace}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1000}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{y\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}Z\PYZus{}0=50\PYZdl{} \PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{Omega\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaavg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{legend}\PY{p}{(}\PY{n}{loc}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{best}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}R\PYZus{}L\PYZdl{} (\PYZdl{}}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{Omega\PYZdl{})}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ax3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{chiq3}\PY{o}{=}\PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{hpbf}\PY{p}{(}\PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaavg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{refldf}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{gammaerr}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{005}\PY{p}{,}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq3}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il parametro Z0 = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{+\PYZhy{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{) Ohm}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{stattest}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}stattest(50,*popt3\PYZus{}1,0,*np.sqrt(np.diag(pcov3\PYZus{}1)),3)}
        \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{popt3\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{diag}\PY{p}{(}\PY{n}{pcov3\PYZus{}1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]

        ---------------------------------------------------------------------------

        NameError                                 Traceback (most recent call last)

        <ipython-input-6-f2b3f16801a1> in <module>
         49 ax3\_1.plot(rm, hpbf(rm,*popt3), label='Fit iperbolico')
         50 \#ax3\_1.plot(rm,1*np.ones(1000),'g--')
    ---> 51 ax3\_1.plot(rm, hpbf(rm,*popt3\_1), label='Fit iperbolico per soli \$R>100\textbackslash{},\textbackslash{}Omega\$')
         52 ax3\_1.plot(np.linspace(0,1000),hpbf(np.linspace(0,1000),-50), 'y--', label='\$Z\_0=50\$ \$\textbackslash{}Omega\$')
         53 ax3\_2.plot(refldf['r'], refldf['gammaavg']-hpbf(refldf['r'],*popt3),'.')


        NameError: name 'popt3\_1' is not defined

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Perfetto, il chi quadro torna ma non il test statistico ci dice che il
nostro risultato non è compatibile con \(50\,\Omega\)! \emph{E adés, sa
fente?} Proviamo con il calcolo dell'errore aposteriori\ldots{}
\textbf{NON FINITO}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor} }]:} \PY{n}{fig1}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{fig1.pdf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox\PYZus{}inches}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{tight}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{fig2}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{fig2.pdf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox\PYZus{}inches}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{tight}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{fig3}\PY{o}{.}\PY{n}{savefig}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{fig3.pdf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox\PYZus{}inches}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{tight}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}



    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
